# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: product-creator.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-03-30 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2009-11-04 16:56+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#. transltors: command line help text for the Xproduct-creator module
#: src/clients/image-creator.rb:45
msgid "Configuration of Image Creator"
msgstr "이미지 생성자 구성"

#  error popup
#. error popup
#. error popup
#. /bin/objcopy - binutils
#. /bin/mkzimage - lilo
#: src/clients/image-creator.rb:73 src/clients/kiwi.rb:99
#: src/include/product-creator/wizards.rb:255
msgid ""
"Installation of required packages\n"
"failed."
msgstr ""
"필요한 꾸러미 설치에\n"
"실패했습니다."

#  dialog caption
#. command line help text for the kiwi module
#: src/clients/kiwi.rb:48
msgid "Configuration of Kiwi"
msgstr "Kiwi 의 구성"

#. transltors: command line help text for the product-creator module
#: src/clients/product-creator.rb:54
msgid "Configuration of Product Creator"
msgstr "제품 생성자 구성"

#  translators: error message
#. translators: command line help text for list action
#: src/clients/product-creator.rb:64
msgid "Print existing configurations"
msgstr "현재 구성 인쇄"

#. translators: command line help text for create-iso action
#: src/clients/product-creator.rb:71
msgid "Create installation ISO image"
msgstr "실치 ISO 이미지 생성"

# src/config/lan.y2cc:11
#. translators: command line help text for create-config action
#: src/clients/product-creator.rb:78
msgid "Create new product configuration"
msgstr "새 제품 구성 만들기"

#  translators: error message
#. translators: command line help text for delete-config action
#: src/clients/product-creator.rb:85
msgid "Delete existing configuration"
msgstr "기존 구성 삭제"

#  translators: error message
#. translators: command line help text for delete-config action
#: src/clients/product-creator.rb:92
msgid "Edit existing configuration"
msgstr "기존 구성 편집"

#  pushbutton
#. translators: command line help text for show action
#: src/clients/product-creator.rb:99
msgid "Show the summary of selected configuration"
msgstr "선택한 구성 요약 보기"

#  translators: progress stage 1/1
#. translators: command line help text for the 'name' option
#: src/clients/product-creator.rb:107
msgid "Name of the configuration"
msgstr "구성의 이름"

#. translators: command line help text for the 'passphrase' option
#: src/clients/product-creator.rb:114
msgid "GPG passphrase required for signing the source."
msgstr "원본에 서명하려면 GPG 암호구가 필요합니다."

#. command line help text for the 'passhrase_file' option
#: src/clients/product-creator.rb:121
msgid "File with GPG passphrase required for signing the source"
msgstr "소스에 서명하기 위해 필요한 GPG 암호문 파일"

#. cmd line help text for the 'configfile' option, %1 is a file name
#: src/clients/product-creator.rb:129
msgid "Path to the configuration file (default is %1)"
msgstr "구성 파일(기본 %1)의 경로"

#. command line help text for 'output_dir' option
#: src/clients/product-creator.rb:136
msgid "Path to the output directory"
msgstr "출력 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'create_iso' option
#: src/clients/product-creator.rb:144
msgid "Output should be an ISO image instead of directory tree"
msgstr "출력은 디렉터리가 아닌 ISO 이미지로 함"

#  translators: command line help text for groupname option
#. command line help text for 'iso_name' option
#: src/clients/product-creator.rb:150
msgid "Name of the output ISO image"
msgstr "출력 ISO 이미지 이름"

#. command line help text for 'savespace' option
#: src/clients/product-creator.rb:157
msgid "Copy only needed files to save space"
msgstr "필요한 파일만 복사하여 공간을 절약"

#. command line help text for 'profile' option
#: src/clients/product-creator.rb:163
msgid "Path to AutoYaST profile"
msgstr "AutoYast 프로파일 경로"

#. command line help text for 'copy_profile' option
#: src/clients/product-creator.rb:170
msgid "Copy AutoYaST profile to CD image"
msgstr "CD 이미지에 AutoYaST 프로파일 복사"

#  Selectionbox caption
#. command line help text for 'isolinux_path' option
#: src/clients/product-creator.rb:176
msgid "Path to isolinux.cfg file"
msgstr "isolinux.cfg 파일 경로"

#. command line help text for 'gpg_key' option
#: src/clients/product-creator.rb:183
msgid "GPG key ID used to sign a product"
msgstr "제품 서명에 사용할 GPG 키 ID"

#  translators: command line help text for home option
#. command line help text for 'repositories' option
#: src/clients/product-creator.rb:190
msgid "List of package repositories (separated by commas)"
msgstr "꾸러미 저장소 목록(콤마로 구분)"

#. command line error message
#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:79
#: src/include/product-creator/commandline.rb:328
msgid "Configuration name is missing."
msgstr "구성 이름이 누락되었습니다."

#. command line error message, %1 is a name
#: src/include/product-creator/commandline.rb:86
msgid "There is no configuration %1."
msgstr "설정 %1 이 없습니다."

#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:104
msgid "Path to output directory is missing."
msgstr "출력할 디렉터리 경로가 누락되었습니다."

#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:116
msgid "List of package repositories is empty."
msgstr "꾸러미 저장소의 목록이 비어있습니다."

#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:124
msgid "Path to AutoYaST profile is missing."
msgstr "AutoYast 프로파일의 경로가 누락되었습니다."

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:164
msgid "File %1 does not exist."
msgstr "%1 파일이 존재하지 않습니다."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#. Command line handler for Create ISO action
#: src/include/product-creator/commandline.rb:233
msgid "Loading configuration %1..."
msgstr "구성 %1 불러오는 중..."

#  translators: error message
#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:240
msgid "Cannot load configuration %1."
msgstr "구성 %1 을 불러올 수 없습니다."

#. command line error message (%1 is path)
#: src/include/product-creator/commandline.rb:290
msgid "Cannot create ISO image %1."
msgstr "ISO 이미지 %1 을 만들 수 없습니다."

#. command line info message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:296
msgid "ISO image %1 has been written."
msgstr "ISO 이미지 %1 이 기록되었습니다."

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#. command line error message
#: src/include/product-creator/commandline.rb:303
msgid "Configuration name cannot be empty."
msgstr "구성 이름은 비워 둘 수 없습니다."

#. summary caption
#. summary caption
#: src/include/product-creator/commandline.rb:354
#: src/include/product-creator/complex.rb:531
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1907
msgid "Package Source"
msgstr "꾸러미 소스"

#. summary line (%1 is file path)
#: src/include/product-creator/commandline.rb:369
msgid "Using AutoYaST profile %1"
msgstr "AutoYast 프로파일 %1 사용 중"

#. summary line (%1/%2 is file path)
#. summary line (%1/%2 is file path)
#: src/include/product-creator/commandline.rb:380
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1945
msgid "Creating ISO image %1/%2"
msgstr "ISO 이미지 %1/%2 작성 중"

#. summary line (%1/%2 is file path)
#: src/include/product-creator/commandline.rb:389
msgid "Creating directory tree in %1/%2"
msgstr "%1/%2 에 디렉터리 트리 생성 중"

#. summary text - %1 is GPG key ID (e.g. ABCDEF01), %2 is GPG key user ID (or empty if not defined)
#: src/include/product-creator/commandline.rb:412
msgid "Digitally sign the medium with GPG key %1%2"
msgstr "GPG 키 %1%2 (을)를 사용해 매체에 디지털 서명"

#. summary text
#. summary text
#: src/include/product-creator/commandline.rb:419
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1993
msgid "The medium will not be digitally signed"
msgstr "매체에는 디지털 서명을 하지 않습니다."

#. error message: %1 and %2 are architecture names like i386, x86_64, ppc...
#: src/include/product-creator/complex.rb:100
msgid ""
"Target architecture of the current configuration (%1)\n"
"does not match the system architecture (%2).\n"
"\n"
"Kiwi cannot create images for different architectures."
msgstr ""
"현재 구성의 대상 구조(%1)는\n"
"시스템 구조(%2)와 맞지 않습니다.\n"
"\n"
"키위는 다른 구조의 이미지를 만들 수 없습니다."

# src/dsl/complex.ycp:134
#  CDCreator overview dialog caption
#. ProductCreator overview dialog caption
#: src/include/product-creator/complex.rb:133
msgid "Product Creator Configuration Overview"
msgstr "제품 제작기 구성 개요"

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#. Table header
#: src/include/product-creator/complex.rb:146
#: src/include/product-creator/complex.rb:812
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:812
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/include/product-creator/complex.rb:146
msgid "Product"
msgstr "제품"

#: src/include/product-creator/complex.rb:146
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#  Frame label
#: src/include/product-creator/complex.rb:146
msgid "GPG Key"
msgstr "GPG 키"

#. push button label
#. combo box item
#. combo box item
#: src/include/product-creator/complex.rb:156
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3004
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3024
msgid "Xen Image"
msgstr "Xen 이미지"

#  screen title for uml disks
#. push button label
#. button label
#. combo box item
#. combo box item
#: src/include/product-creator/complex.rb:158
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2915
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3006
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3026
msgid "Virtual Disk Image"
msgstr "가상 디스크 이미지"

#. push box item
#. combo box item
#. combo box item
#: src/include/product-creator/complex.rb:165
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3014
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3022
msgid "Live ISO Image"
msgstr "라이브 ISO 이미지"

#. menu button label
#: src/include/product-creator/complex.rb:175
msgid "&Create Product..."
msgstr "제품 생성(&C)..."

#. button label
#: src/include/product-creator/complex.rb:178
msgid "ISO Image"
msgstr "ISO 이미지"

#. button label
#: src/include/product-creator/complex.rb:180
msgid "Directory Tree"
msgstr "디렉토리 트리"

#. menu button label
#: src/include/product-creator/complex.rb:186
msgid "Cre&ate Image with KIWI..."
msgstr "KIWI 로 이미지 만들기...(&A)"

#. TreeDialog
#. Dialog for creating the skeleton and copying common data.
#. @return [Symbol]
#: src/include/product-creator/complex.rb:327
msgid ""
"<P>Creating the directory structure for the new ISO image.</P>\n"
"                \n"
msgstr ""
"<P>새 ISO 이미지에 대한 디렉토리 구조 생성</P>\n"
"                \n"

#: src/include/product-creator/complex.rb:332
msgid "<p>Press <b>Next</b> to start creating the ISO file.</p>"
msgstr "<p>ISO파일을 생성하기 위해서 <b>다음</b>을 선택하십시오.</p>"

#: src/include/product-creator/complex.rb:338
msgid "Create skeleton with common files"
msgstr "공용 파일을 사용하여 기본 디렉터리를 만듭니다."

#: src/include/product-creator/complex.rb:339
msgid "Copy additional and customized files"
msgstr "사용자 정의 파일 및 추가 파일을 복사합니다."

#: src/include/product-creator/complex.rb:340
msgid "Copy selected packages"
msgstr "선택한 꾸러미 복사"

#: src/include/product-creator/complex.rb:344
msgid "Creating skeleton with essential files"
msgstr "최소파일을 사용해 기본사항을 생성 중"

#: src/include/product-creator/complex.rb:345
msgid "Copying additional and customized files to directory tree..."
msgstr "사용자 정의 파일 및 추가 파일을 디렉터리 트리에 복사하는 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:346
msgid "Copying selected packages"
msgstr "선택한 꾸러미를 복사중"

#. label
#: src/include/product-creator/complex.rb:354
msgid "Sign the source with a GPG key"
msgstr "GPG 키로 소스에 서명"

#. progressbar label
#: src/include/product-creator/complex.rb:359
msgid "Signing the source with a GPG key..."
msgstr "GPG 키로 소스에 서명 중..."

#. label
#: src/include/product-creator/complex.rb:365
msgid "Disable signature checks in linuxrc"
msgstr "linuxrc 에서 서명 확인 비활성화"

#. progressbar label
#: src/include/product-creator/complex.rb:370
msgid "Disabling signature checks in linuxrc..."
msgstr "linuxrc 에서 서명 확인을 비활성화 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:375
msgid "Creating ISO image directory..."
msgstr "ISO 이미지 디렉터리를 생성하는 중..."

#. redirect the download callbacks
#: src/include/product-creator/complex.rb:404
msgid "Error while creating skeleton."
msgstr "기본 디렉터리를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: src/include/product-creator/complex.rb:449
msgid "ISO image directory ready"
msgstr "ISO 이미지 디렉터리 준비"

#. if (!Mode::commandline())
#. {
#. Wizard::EnableNextButton();
#. Wizard::RestoreNextButton();
#. }
#: src/include/product-creator/complex.rb:495
msgid "Creating CD Image..."
msgstr "CD 이미지 생성 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:496
msgid "This may take a while."
msgstr "이 작업은 시간이 걸릴 수도 있습니다."

#  caption
#. caption
#: src/include/product-creator/complex.rb:530
msgid "ISO Summary"
msgstr "ISO 요약"

#. frame label
#. summary caption
#. richtext header
#. richtext header
#: src/include/product-creator/complex.rb:537
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:261
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1914
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:343
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:373
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#: src/include/product-creator/complex.rb:548
msgid "Missing Packages"
msgstr "누락된 꾸러미"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/complex.rb:552
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:129
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/include/product-creator/complex.rb:557
msgid ""
"<p>Verify the data in the summary box then\n"
"press Finish to return to main dialog.</p>\n"
msgstr ""
"<p>요약 상자에서 데이터를 확인한 후\n"
"[완료]를 눌러 기본 대화 상자로 돌아가십시오.</p>\n"

#  caption
#. caption
#: src/include/product-creator/complex.rb:583
msgid "Custom CDs"
msgstr "사용자 정의 CDs"

#: src/include/product-creator/complex.rb:585
msgid ""
"<p>Verifying data and packages...\n"
"                    </p>\n"
"                    \n"
msgstr ""
"<p>데이터 및 패키지를 확인하는 중입니다.\n"
"                    </p>\n"
"                    \n"

#: src/include/product-creator/complex.rb:592
msgid ""
"<p>If there is something missing, the process will be aborted.\n"
"Fix the problem and try again.</p>\n"
"                    "
msgstr ""
"<p>누락된 항목이 있는 경우 프로세스가 중단됩니다.\n"
"문제를 해결하고 다시 시도하십시오.</p>\n"
"                    "

#: src/include/product-creator/complex.rb:600
msgid "Set up Package Source"
msgstr "꾸러미 소스를 설정합니다."

#: src/include/product-creator/complex.rb:601
msgid "Create Package List"
msgstr "꾸러미 목록 생성"

#: src/include/product-creator/complex.rb:602
msgid "Verify Package Availability"
msgstr "꾸러미 유효성 확인"

#: src/include/product-creator/complex.rb:603
msgid "Check Destination"
msgstr "대상 검사"

#: src/include/product-creator/complex.rb:607
msgid "Configuring package source..."
msgstr "꾸러미 소스 설정중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:608
msgid "Creating package list..."
msgstr "꾸러미 목록 생성 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:609
msgid "Verifying package availability..."
msgstr "꾸러미 유효성을 검사 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:610
msgid "Checking destination..."
msgstr "대상 검사 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:614
msgid "Verification of Data for ISO Image"
msgstr "ISO 이미지 데이터 확인"

#. SCR::Execute(.target.mkdir, tmp + "/tmproot");
#. Pkg::TargetInit( tmp + "/tmproot" , true);
#: src/include/product-creator/complex.rb:636
msgid "Enabling sources..."
msgstr "소스 활성화 중..."

#  Progress step 1/5
#: src/include/product-creator/complex.rb:645
msgid "Selecting packages..."
msgstr "꾸러미 선택 중..."

#  Progress step 1/5
#. the solver has failed, let the user resolve the dependencies
#: src/include/product-creator/complex.rb:667
msgid "Checking packages..."
msgstr "꾸러미 점검 중..."

#: src/include/product-creator/complex.rb:675
msgid "Verifying the destination directory..."
msgstr "목적 디렉터리 검사 중..."

#. help text
#: src/include/product-creator/complex.rb:785
msgid "<p>Start creating a new image configuration with <b>Add</b>.</p>"
msgstr "<p><b>추가</b>를 사용하여 새 이미지 구성 생성을 시작하십시오.</p>"

#. help text
#: src/include/product-creator/complex.rb:787
msgid ""
"<p>Use <b>Edit</b> to change selected image configuration or create the "
"image.</p>"
msgstr ""
"<p><b>편집</b> 을 사용하여 선택한 이미지 구성이나 이미지 만들기를 변경합니다."
"</p>"

#. help text
#: src/include/product-creator/complex.rb:791
msgid ""
"<p>Delete the directory with the selected configuration by selecting "
"<b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>삭제</b>를 선택하여 선택한 구성이 포함된 디렉토리를 삭제하십시오.</p>"

#  helptext 1/4
#. help text, %1 is directory
#: src/include/product-creator/complex.rb:796
msgid "<p>All image configurations are saved in <tt>%1</tt> directory.</p>"
msgstr "<p>모든 이미지 구성은 <tt>%1</tt> 디렉터리에 저장됩니다.</p>"

# src/dsl/complex.ycp:134
#  CDCreator overview dialog caption
#. main dialog caption
#: src/include/product-creator/complex.rb:804
msgid "Image Creator Configuration Overview"
msgstr "이미지 생성기 구성 개요"

#: src/include/product-creator/complex.rb:812
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: src/include/product-creator/complex.rb:812
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. yes/no popup
#: src/include/product-creator/complex.rb:881
msgid "Delete configuration %1 (%2) now?"
msgstr "지금 %1(%2) 구성을 삭제하시겠습니까?"

#  corresponds to the "Enable/Disable" button
#. corresponds to the "Enable/Disable" button
#. corresponds to the "Enable/Disable" button
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:80
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:94
msgid "On"
msgstr "설정"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:81
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:95
msgid "Off"
msgstr "해제"

#  CDCreator configure1 dialog caption
#  CDCreator configure2 dialog caption
#  dialog caption
#  Initialization dialog caption
#. ProductCreator configure1 dialog caption
#. ProductCreator configure2 dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:168
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:394
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1226
msgid "Product Creator Configuration"
msgstr "제품 제작기 구성"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:202
msgid "Profile Loca&tion:"
msgstr "프로파일 위치(&T):"

#. push button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:209
msgid "Select Fi&le"
msgstr "파일 선택(&L)"

#. check box label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:218
msgid "Copy Profile to CD I&mage"
msgstr "CD 이미지에 프로파일 복사(&M)"

#  radio button label
#. radio button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:232
msgid "Pac&kage Manager"
msgstr "꾸러미 관리자(&K)"

#  radio button label
#. radio button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:241
msgid "&AutoYaST Control File"
msgstr "AutoYaST 제어 파일(&A)"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:257
msgid "&Configuration Name:"
msgstr "구성 이름(&C):"

#. set architecture if configured
#. error popup
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:313
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3512
msgid "Enter the name of the configuration."
msgstr "구성 이름을 입력하십시오."

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:319
msgid ""
"A configuration with this name already exists.\n"
"                                Select a new name.\n"
msgstr ""
"이름이 같은 구성이 이미 있습니다.\n"
"                                새 이름을 선택하십시오.\n"

#. error message
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:344
msgid "The file '%1' does not exist. Choose a correct one."
msgstr "'%1' 파일이 없습니다. 올바른 파일을 선택하십시오."

#. abort?
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:369
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1263
msgid "Select File"
msgstr "파일 선택"

#  `Frame(_("Package Database"),
#  `RadioButtonGroup(`id(`pkgdb),
#  `VBox(
#  `Left(`RadioButton(`id(`origdb), `opt (`notify), _("Use original Package &Database"), db == "original")),
#  `Left(`RadioButton(`id(`createdb),`opt (`notify),  _("Create ne&w Packa&ge Database"), db == "new" ))
#  )
#  )
#  ),
#. frame label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:415
msgid "Output:"
msgstr "출력:"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:423
msgid "&Path to Generated Directory Tree:"
msgstr "생성된 디렉터리 트리의 경로(&P):"

#. push button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:430
msgid "&Select Directory"
msgstr "디렉터리 선택(&S)"

#. radio button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:443
msgid "&Generate ISO Image File"
msgstr "ISO 이미지 파일 생성(&G)"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:459
msgid "&ISO Image File:"
msgstr "ISO 이미지 파일(&I):"

#. radio button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:473
msgid "Create Directory &Tree Only"
msgstr "디렉터리 트리만 생성(&T)"

#. frame label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:484
msgid "Other Options"
msgstr "기타 옵션"

#. check box label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:490
msgid "Copy only needed files to save space."
msgstr "필요한 파일만 복사하여 공간을 절약합니다."

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:500
msgid "CD Publisher:"
msgstr "CD Publisher:"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:509
msgid "CD Preparer:"
msgstr "CD Preparer:"

#. ask for directory widget label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:549
msgid "Select Directory"
msgstr "디렉터리 선택"

#. error popup
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:562
msgid "Path to generated directory tree missing."
msgstr "생성된 디렉터리 트리의 경로가 없습니다."

#. preselect the first item
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:646
msgid "Target Architecture"
msgstr "대상 구조"

#. the architecture is different, ask to switch it
#. %1 is URL of the repository
#. %2 is name of the architecture (like i386, x86_64, ppc...)
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:774
msgid ""
"Source %1\n"
"does not support the current target architecture (%2).\n"
"Change the target architecture?\n"
msgstr ""
"소스 %1\n"
"은 현재 대상 구조(%2)를 지원하지 않습니다.\n"
"대상 구조를 변경하시겠습니까?\n"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:801
msgid "Source Selection"
msgstr "원본 선택"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:812
msgid "Selected"
msgstr "선택됨"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:812
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:812
msgid "URL"
msgstr "URL"

#. summary line, %1 is e.g. i386, x86_64, ppc...
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:823
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1933
msgid "Target architecture: %1"
msgstr "대상 구조: %1"

#  push button
#. push button label
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:836
msgid "Cr&eate New..."
msgstr "새로 작성...(&E)"

#. remove not found sources (with id = -1)
#. enable the source
#. disable the source
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:862
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:901
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:949
msgid "X"
msgstr "X"

#. refresh the target architecture if it has been changed
#. change the architecture
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:909
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1081
msgid "Target Architecture: %1"
msgstr "대상 구조: %1"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:970
msgid "Select at least one source."
msgstr "원본을 최소한 하나 이상 선택하십시오."

#. error message
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1005
msgid ""
"There is a mismatch between the selected\n"
"repositories and the machine architecture.\n"
"\n"
"Either select a different repository or\n"
"change the target architecture.\n"
msgstr ""
"선택한 리포지토리와\n"
"컴퓨터 아키텍처 간에 불일치가 있습니다.\n"
"\n"
"다른 리포지토리를 선택하거나\n"
"대상 아키텍처를 변경하십시오.\n"

#  ComboBox label
#. ask for the target architecture
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1048
msgid "Select the new target architecture."
msgstr "새 대상 구조를 선택하세요."

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1142
msgid "Base Source Selection"
msgstr "기본 소스 선택"

#. convert the URL to Id
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1170
msgid "Selected Base Source"
msgstr "선택한 기본 소스"

#. FIXME: Manage files for other archs
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1237
msgid "File Contents: %1"
msgstr "파일 내용: %1"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1240
msgid "Load File"
msgstr "파일 로드"

#  Pkg::TargetFinish ();
#. Pkg::TargetFinish ();
#. busy message
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1300
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1525
#: src/modules/ProductCreator.rb:295
msgid "Reading data from Package Database..."
msgstr "꾸러미 데이터베이스에서 데이터를 읽는 중..."

#  this string is usually used as headline of a popup
#. popup
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1301
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1526
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1477
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1822
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3131
#: src/modules/ProductCreator.rb:300
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시 기다리십시오..."

#. Open empty dialog for instant feedback
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1406
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1540
msgid "Reading package database..."
msgstr "꾸러미 데이타베이스 읽고있는 중..."

#. switch to packager textdomain, reuse the translations
#. Help text for software patterns / selections dialog
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1438
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1515
msgid ""
"<p>\n"
"Select one of the following <b>base</b> selections and click <i>Detailed<i> "
"to add\n"
"more <b>add-on</b> selections and packages.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"다음 <b>기본</b> 선택 항목 중 하나를 선택하고 <i>세부 사항<i>을 클릭하여\n"
"<b>추가</b> 선택 항목 및 꾸러미를 추가할 수 있습니다.\n"
"</p>"

#. dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1447
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1513
msgid "Software Selection"
msgstr "소프트웨어 선택"

#. error message, %1 = details
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1606
msgid ""
"Dependencies cannot be resolved.\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr ""
"종속성을 확인할 수 없습니다.\n"
"\n"
"%1\n"

#. refresh table and pushbutton state
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1825
msgid "&Digitally Sign the Product on the Medium"
msgstr "매체의 제품에 디지털 서명(&D)"

#. TODO: validate the dialog (is a key selected if the checkbox is selected?
#. "validate_help" : _("Select a gpg key in the table. Create...")
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1833
msgid ""
"<p><big><b>Sign</b></big><br>\n"
"To make it possible for users to verify your product, sign it with a GPG "
"key. \n"
"This key is checked when the product is added as a repository.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>서명</b></big><br>\n"
"GPG 키를 사용하여 작성한 제품을 사용자가 검증받을 수 있습니다. \n"
"이 키는 저장소로서 제품을 추가할 때 확인됩니다.</p>"

#. part of the help text (signing dialog), the URL can be modified to the translated language
#. (if the page exists in that language, you have to check that!)
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1840
msgid ""
"<P>If the product is not signed, Yast automatically adds the option "
"'Insecure:\n"
"1' to the linuxrc configuration file, otherwise linuxrc would deny loading "
"an unsigned installation system at boot. See http://en.opensuse.org/Linuxrc "
"for more information.</P>"
msgstr ""
"<P>제품이 서명되지 않은 경우 Yast에서 linuxrc 구성 파일에 'Insecure:\n"
"1' 옵션을 자동으로 추가하고, 그렇지 않으면 linuxrc에서 부팅 시 서명되지 않은 "
"설치 시스템 로드를 거부합니다. 자세한 내용은 http://en.opensuse.org/Linuxrc"
"를 참조하십시오.</P>"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1849
msgid "Signing the Product on the Medium"
msgstr "매체의 제품에 서명"

#. Configuration Summary
#. @return [void]
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1899
msgid "Configuration Summary"
msgstr "설정 요약"

#. summary line
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1920
msgid "Selected %1 packages"
msgstr "%1개 꾸러미 선택함"

#  tree node string
#. display the architecture in the summary if it has been changed
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1928
msgid "Architecture"
msgstr "구조"

#. summary caption
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1938
msgid "Output Directory"
msgstr "출력 디렉터리"

#. summary line (%1/%2 is file path)
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1955
msgid "Creating directory tree in <b> %1/%2 </b>"
msgstr "<b> %1/%2 </b>에 디렉터리 트리 생성"

#. header in the summary dialog
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1964
msgid "Signing"
msgstr "서명"

#. summary text - %1 is GPG key ID (e.g. ABCDEF01), %2 is GPG key user ID (or empty if not defined)
#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1984
msgid "Digitally sign the medium with GPG key <b>%1</b>%2"
msgstr "GPG 키 <b>%1</b>%2(을)를 사용해 매체에 디지털 서명"

#: src/include/product-creator/dialogs.rb:1999
msgid ""
"<p>Verify the data in the summary then press Next to continue.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>요약 데이터를 확인한 후 [다음]을 눌러 계속하십시오.\n"
"</p>\n"

#. All helps are here
#: src/include/product-creator/helps.rb:35
msgid ""
"<p><b><big>Boot Options</big></b><br>\n"
"Add additional boot menu entries with boot options.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>부트 옵션</big></b><br>\n"
"부트 옵션이 포함된 추가 부트 메뉴 항목을 추가합니다.\n"
"</p>\n"

#: src/include/product-creator/helps.rb:40
msgid ""
"<p>For example, \n"
"configure the CD for automatic installations and specify the installation\n"
"source location. If you are not sure, leave the file untouched and the "
"original is used.</p>\n"
msgstr ""
"<p>예를 들어, \n"
"자동 설치용 CD를 구성하고 설치 소스 위치를\n"
" 지정합니다. 확실하지 않을 경우 파일을 그대로 두면 원본이 사용됩니다.</p>\n"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:46
msgid "<p><b><big>Initializing Configuration</big></b></p>\n"
msgstr "<p><b><big>구성 초기화</big></b></p>\n"

#  Read dialog help 2/2
#. Read dialog help 2/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:50
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>초기화 취소:</big></b><br>\n"
"지금 <b>취소</b>를 누름으로써 설정 유틸리티를 안전하게 취소할 수 있습니다.</"
"p>\n"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:54
msgid "<p><b><big>Saving Configuration</big></b></p>\n"
msgstr "<p><b><big>구성 저장</big></b></p>\n"

#  Write dialog help 2/2
#. Write dialog help 2/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:58
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog will inform you whether it is safe to do so.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>저장을 중단합니다.:</BIG></B><BR>\n"
"<b>중단</b>를 누름으로써 저장의 진행을 중단합니다.\n"
"추가적인 대화상자는 강제로 중지하는 것이 안전한지를 알려줄 것입니다.\n"
"</P>\n"

# src/isdn/complex.ycp:221
#  Ovreview dialog help 1/3
#. Ovreview dialog help 1/3
#: src/include/product-creator/helps.rb:65
msgid ""
"<p><b><big>Product Creator Configuration Overview</big></b><br>\n"
"Obtain an overview of available configurations. Additionally\n"
"edit those configurations.<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>제품 제작기 구성 개요</big></b><br>\n"
"사용할 수 있는 구성의 개요를 포함합니다. 추가로\n"
"그 구성을 편집할 수 있습니다.<br></p>\n"

# src/isdn/complex.ycp:226
#  Ovreview dialog help 2/3
#. Ovreview dialog help 2/3
#: src/include/product-creator/helps.rb:71
msgid ""
"<p><b><big>Adding a Configuration:</big></b><br>\n"
"Press <b>Add</b> to create a new configuration.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>구성 추가:</big></b><br>\n"
"새 구성을 생성하려면 <b>추가</b>를 누르십시오.</p>"

#. Ovreview dialog help 3/3
#: src/include/product-creator/helps.rb:75
msgid ""
"<p><b><big>Editing or Deleting:</big></b><br>\n"
"Choose a configuration to change or remove.\n"
"Then press <b>Edit</b> or <b>Delete</b> respectively.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>편집 또는 삭제:</big></b><br>\n"
"변경하거나 제거할 구성을 선택합니다.\n"
"그런 다음 각각 <b>편집</b> 또는 <b>삭제</b>를 누르십시오.</p>\n"

#. overview dialog help part 4
#: src/include/product-creator/helps.rb:81
msgid ""
"<p>Use <b>Create Product</b> to create the ISO image or installation\n"
"repository directory with the selected product.</p>"
msgstr ""
"<p><b>제품 생성</b>을 사용하여 선택한 제품이 포함된 ISO 이미지 또는 설치\n"
"리포지토리 디렉토리를 생성하십시오.</p>"

#. overview dialog help part 5
#: src/include/product-creator/helps.rb:85
msgid ""
"<p>Press <b>Create Image with KIWI</b> for additional configuration of "
"various\n"
"types of images, such as Live media or Xen images, with the KIWI image "
"system.</p>"
msgstr ""
"<p><b>KIWI로 이미지 작성</b> 을 눌러 KIWI 이미지 시스템을 사용하여 라이브 \n"
"미디어나 Xen 이미지와 같은 여러종류의 이미지를 작성할 수 있습니다.</p>"

#  Configure1 dialog help 1/4
#. Configure1 dialog help 1/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:89
msgid ""
"<p><b><big>Configuration Name and Packages</big></b><br>\n"
"Choose a configuration name and the method with which to select \n"
"the packages to add to the ISO image.<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>구성 이름 및 꾸러미</big></b><br>\n"
"구성 이름 및 ISO 이미지에 추가할 꾸러미를 선택하는 데 \n"
"사용할 방법을 선택합니다.<br></p>\n"

#  Configure1 dialog help 3/4
#. Configure1 dialog help 3/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:95
msgid ""
"<b>AutoYaST Profile</b><p>\n"
"Select an AutoYaST profile with the software configuration.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<b>AutoYaST 프로파일</b><p>\n"
"소프트웨어 구성을 포함하는 AutoYaST 프로파일을 선택합니다.\n"
"</p>\n"

#. Configure1 dialog help 3/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:101
msgid ""
"<b>Software Manager</b><p>\n"
"Use the software manager without any preselected packages. All\n"
"packages that would be automatically selected during installation must be\n"
"selected manually based on the hardware and architecture for which you are\n"
"creating this CD.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<b>소프트웨어 관리자</b><p>\n"
"미리 선택된 패키지 없이 소프트웨어 관리자를 사용합니다. 설치 중\n"
"자동으로 선택되는 모든 패키지는 이 CD를 생성하는\n"
"하드웨어 및 아키텍처를 기준으로 수동으로\n"
"선택해야 합니다.\n"
"</p>\n"

#. Source selection help 1/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:110
msgid ""
"<p><b><big>Select Package Sources</big></b><br>\n"
"Select at least one package source.<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>서비스 꾸러미 소스</bing></b><br>\n"
"최소 한개의 꾸러미 소스를 선택하세요.</p>\n"

#. Source selection help 2/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:114
msgid ""
"<p><b><big>Target Architecture</big></b><br>\n"
"It is possible to create a product for a different architecture than that "
"of\n"
"the machine you are currently working on.\n"
"All selected repositories must support the target architecture.<br>\n"
"<b>Note:</b> KIWI does not support different architectures yet, do not "
"change\n"
"the architecture if you intend to create a KIWI image from the current "
"configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>대상 아키텍처</big></b><br>\n"
"현재 작업 중인 컴퓨터와 다른 아키텍처에 대한\n"
"제품을 생성할 수 있습니다.\n"
"선택한 모든 리포지토리는 대상 아키텍처를 지원해야 합니다.<br>\n"
"<b>참고:</b> KIWI는 아직 다른 아키텍처를 지원하지 않습니다.\n"
"현재 구성에서 KIWI 이미지를 생성하려는 경우 아키텍처를 변경하지 마십시오.</"
"p>\n"

#  Configure2 dialog help 1/2
#. Configure2 dialog help 1/2
#: src/include/product-creator/helps.rb:123
msgid ""
"<p><b><big>ISO Directory and Image</big></b><br>\n"
"Enter the location in which to create the skeleton directory. All needed\n"
"files will be copied to this directory. Select a location with enough disk\n"
"space.\n"
"<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>ISO 디렉터리 및 이미지</big></b><br>\n"
"기본 디렉터리를 생성할 위치를 입력합니다. 필요한 모든 파일이\n"
"이 디렉터리에 복사됩니다. 디스크 공간이 충분한 위치를\n"
"선택하십시오.\n"
"<br></p>\n"

#. Configure2 dialog help 2/3
#: src/include/product-creator/helps.rb:131
msgid ""
"<p>Create an ISO image or a directory that is suitable for \n"
"creating an ISO image at a later time.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>ISO 이미지 또는 나중에 ISO 이미지를 생성하는 데 적합한 \n"
"디렉토리를 생성하십시오.\n"
"</p>\n"

#  Configure2 dialog help 2/3
#. Configure2 dialog help 2/3
#: src/include/product-creator/helps.rb:137
msgid ""
"<p>To save space, select the check box to copy only needed files \n"
"to the skeleton. \n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>공간을 절약하려면 이 확인란을 선택하여 필요한 파일만 \n"
"기본 디렉터리에 복사합니다. \n"
"</p>\n"

#  help text caption 1
#. help text - the base selection dialog 1/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:143
msgid "<p><b>The Base Product</b></p>"
msgstr "<p><b>기본 제품</b></p>"

#. help text - the base selection dialog 2/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:147
msgid ""
"<p>One of the used repositories must be marked as the base product. The "
"base\n"
"product repository should be bootable to ensure the newly created product is "
"also\n"
"bootable.</p>\n"
msgstr ""
"<p>설정한 저장소 가운데 하나를 기본 제품으로 마크해야 합니다. 기본 제품은\n"
"새롭게 작성하는 제품은 부팅할 수 있도록 부팅 가능한 기본 제품 저장소여야\n"
"합니다.</p>\n"

#. help text - the base selection dialog 3/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:153
msgid ""
"<p>The other repositories will be used as add-ons for the base repository.</"
"p>"
msgstr "<p>기타 저장소는 기본 저장소에 대해 Add-On으로 사용됩니다.</p>"

#. help text - the base selection dialog 4/4
#: src/include/product-creator/helps.rb:157
msgid ""
"<p>The product creator solves dependencies of the selected products and "
"proposes\n"
"the base product. If the proposed value is wrong, select the right base\n"
"repository from the list.</p>\n"
msgstr ""
"<p>제품 생성자는 선택한 제품의 종속성을 해결하고\n"
"기본 제품을 제안합니다. 제안 값이 잘못된 경우 목록에서 올바른 기본\n"
"리포지토리를 선택하십시오.</p>\n"

#. what are we configuring now ("iso"/"xen"/...)
#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:68
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:610
msgid "Packages for Image"
msgstr "이미지용 꾸러미"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:69
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:621
msgid "Bootstrap"
msgstr "Bootstrap"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:70
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:624
msgid "Xen Specific Packages"
msgstr "Xen 지정 꾸러미"

#. richtext header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:361
msgid "Patterns"
msgstr "패턴"

#. label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:386
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2419
msgid "&Ignored Software"
msgstr "무시된 소프트웨어(&I)"

#. Popup for modifying the list of 'bootinclude' packages
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:466
msgid "Packages to be included in Boot Image"
msgstr "부트 이미지에 포함될 패키지"

#. separate bootinclude packages from normal ones
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:575
msgid ""
"Some of the packages that are selected for installation\n"
"are also included in the list for deletion.\n"
"Continue anyway?"
msgstr ""
"설치하려고 하는 일부 꾸러미는 삭제할 목록에도\n"
"포함된것들입니다.\n"
"계속하시겠습니까?"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:613
msgid "Packages to Delete"
msgstr "삭제 할 꾸러미"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:627
msgid "Testing"
msgstr "테스트 중"

#. combo box label, %1 is profile name
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:634
msgid "Image, Profile %1"
msgstr "이미지, 프로파일 %1"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:644
msgid "Include in Boot Image"
msgstr "부트 이미지에 포함"

#. popup label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1086
msgid "Add New User"
msgstr "새 사용자 추가"

#  label shown at command line (user attribute)
#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1088
msgid "Login &Name"
msgstr "로그인 이름(&N)"

#  label shown at command line (user attribute)
#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1090
msgid "&Full Name"
msgstr "전체 이름(&F)"

#  textentry label
#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1094
msgid "&Home Directory"
msgstr "홈디렉터리(&H)"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1096
msgid "&UID"
msgstr "UID(&U)"

#  textentry label
#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1099
msgid "G&roup Name"
msgstr "그룹 이름(&R)"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1101
msgid "&GID"
msgstr "GID(&C)"

#. popup label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1138
msgid "Edit User"
msgstr "사용자 편집"

#. popup message
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1150
msgid "Enter the user name."
msgstr "사용자 이름을 입력하십시오."

#  popup text
#. popup message
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1156
msgid ""
"The passwords do not match.\n"
"Try again."
msgstr ""
"열쇠글이 일치하지 않습니다.\n"
"다시 시도하십시오."

#  text entry label
#. popup for file selection dialog
#. popup for file selection dialog
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1299
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3377
msgid "Directory to Import"
msgstr "디렉터리 가져오기"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1347
msgid "Script to Import"
msgstr "스크립트 가져오기"

#. popup for file selection dialog ('root' is a name, do not translate)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1392
msgid "Path to root Directory"
msgstr "루트 디렉터리 경로"

#. popup for file selection dialog ('config' is a name, do not translate)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1401
msgid "Path to config Directory"
msgstr "설정 디렉터리 경로"

#. removing 'import_' button id prefix
#. popup for file selection dialog
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1423
msgid "Path to %1 File"
msgstr "%1 파일 경로"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1443
msgid "Path to images.sh File"
msgstr "images.sh 파일 경로"

#. generic popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1460
msgid "Feature not implemented yet."
msgstr "아직 지원되지 않습니다."

#. Check if selected packages are available (some of them may not after
#. deleting some repository)
#. return true if there was no conflict
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1476
msgid "Checking packages availability..."
msgstr "패키지 가용성을 확인하는 중..."

#. do not check bootinclude packages
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1508
msgid "Missing packages"
msgstr "누락된 패키지"

#. popup text
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1513
msgid ""
"<p>Packages from section '%1' are not available with selected repositories:</"
"p>\n"
"<p>%2.</p>\n"
"<p>\n"
"Either remove the packages from the section, check the detailed package "
"selection or ignore the situation.</p>\n"
"<p>\n"
"Going to detailed package selection and accepting the view without any "
"further changes results in removal of problematic packages from the "
"section.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>'%1' 섹션의 패키지는 선택한 리포지토리에서 사용할 수 없습니다.</p>\n"
"<p>%2.</p>\n"
"<p>\n"
"섹션에서 패키지를 제거하거나, 세부 패키지 선택을 확인하거나, 상황을 무시하십"
"시오.</p>\n"
"<p>\n"
"추가 변경 없이 세부 패키지 선택으로 이동하여 보기를 수락하면 섹션에서 문제가 "
"있는 패키지가 제거됩니다.\n"
"</p>\n"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1528
msgid "Remove Packages"
msgstr "패키지 제거"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1530
msgid "Check Package Selection"
msgstr "패키지 선택 확인"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1534
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#  Button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1534
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. popup question
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1651
msgid "Create ISO image now?"
msgstr "지금 ISO 이미지를 작성하시겠습니까?"

#. popup question
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1653
msgid "Create Xen image now?"
msgstr "지금 Xen 이미지를 작성하시겠습니까?"

#  progress stages
#. popup question
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1655
msgid "Create virtual disk image now?"
msgstr "지금 가상 디스크 이미지를 작성하시겠습니까?"

#. popup message, %1 is a dir
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1660
msgid ""
"ISO image successfully created in\n"
"%1\n"
"directory."
msgstr ""
"ISO 이미지가 %1 디렉터리에 \n"
"성공적으로\n"
"작성되었습니다."

#. popup message, %1 is a dir
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1666
msgid ""
"Xen image files successfully created in\n"
"%1\n"
"directory.\n"
msgstr ""
"Xen 이미지 파일이 %1 디렉터리에 \n"
"성공적으로\n"
"작성되었습니다.\n"

#. popup message, %1 is a dir
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1672
msgid ""
"Virtual disk image successfully created in\n"
"%1\n"
"directory."
msgstr ""
"가상 디스크 이미지가 %1 디렉터리에 \n"
"성공적으로\n"
"작성되었습니다."

#. popup label
#. default question
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1710
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1748
msgid "Create image now?"
msgstr "지금 이미지를 작성하시겠습니까?"

#. default popup message, %1 is a dir
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1778
msgid ""
"Image successfully created in\n"
"%1\n"
"directory."
msgstr ""
"이미지가 %1 디렉터리에 \n"
"성공적으로\n"
"작성되었습니다."

# src/config/lan.y2cc:11
#. busy popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:1821
msgid "Reading current image configuration..."
msgstr "현재 이미지 구성 읽는 중..."

#  summary heading: configured shares
#. tab header
#. default dialog caption
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2155
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2934
msgid "Image Configuration"
msgstr "이미지 구성"

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2178
msgid "Installed Software"
msgstr "설치된 소프트웨어"

#. tab header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2204
msgid "Description"
msgstr "설명"

#  dialog caption
#. frame label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2217
msgid "Locale settings"
msgstr "지역화 설정"

#. tab header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2235
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#  a pre script (included in a YOU patch)
#. tab header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2259
msgid "Scripts"
msgstr "스크립트"

#. informative label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2277
msgid ""
"Editing of following files is disabled for configurations imported from "
"Studio."
msgstr "Studio에서 임포트한 구성에 대해 다음 파일을 편집할 수 없습니다."

#. tab header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2305
msgid "Directories"
msgstr "디렉터리"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2365
msgid "Co&mpression"
msgstr "압축(&M)"

#. help text
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2367
msgid ""
"<p>Select the value for image <b>Compression</b>. This will modify the\n"
"<i>flags</i> value of the image type. Check the kiwi manual for an "
"explanation of available values.</p>"
msgstr ""
"<p>이미지 <b>압축</b>에 대한 값을 선택하십시오. 이미지 유형의\n"
"<i>flags</i> 값이 수정됩니다. 사용 가능한 값에 대한 설명은 kiwi 매뉴얼을 확인"
"하십시오.</p>"

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2384
msgid "So&ftware Selection"
msgstr "소프트웨어 선택(&F)"

#  menu button
#. pusbutton label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2407
msgid "Ch&ange..."
msgstr "변경(&A)..."

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2408
msgid "<p>Adapt the software selection with <b>Change</b>.</p>"
msgstr "<p><b>변경</b>을 눌러 소프트웨어를 선택하세요.</p>"

#. help text for "&Ignored software"
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2424
msgid ""
"<p>For <b>ignored software</b>, enter each entry (like 'smtp_daemon') on a "
"new line.</p>"
msgstr ""
"<p><b>무시된 소프트웨어</b>의 경우 각 항목(예: 'smtp_daemon')을 새 줄에 입력"
"하십시오.</p>"

#. label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2431
msgid "Packages to &Delete"
msgstr "삭제할 꾸러미(&D)"

#. help text for "&Ignored software"
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2436
msgid ""
"<p>Each entry of <b>Packages to Delete</b> is one package name to be "
"uninstalled from the target image.</p>"
msgstr ""
"<p><b>삭제할 꾸러미</b> 에 있는 항목에는 대상 이미지로부터 제거되어야 할 꾸러"
"미 이름을 표시합니다.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2443
msgid "&Version"
msgstr "버전(&V)"

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2444
msgid "<p>Enter the <b>Version</b> of your image configuration.</p>"
msgstr "<p>사용자 이미지 구성의 <b>버전</b>을 입력하세요.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2459
msgid "&Size"
msgstr "크기(&S)"

#. help text for "Size" field and "Additive" checkbox
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2461
msgid ""
"<p>Set the image <b>Size</b> in the specified <b>Unit</b>.\n"
"If <b>Additive</b> is checked, the meaning of <b>Size</b> is different: it "
"is the minimal free space available on the image.</p>"
msgstr ""
"<p>지정한<b>Unit</b>에서 이미지의 <b>크기</b> 를 설정하세요.\n"
"<b>더하기</b> 에 체크되어 있으면 <b>크기</b>의 의미가 변합니다: 이미지상에서 "
"사용할 수 있는 최소한의 빈 용량을 의미합니다.</p>"

#  Combobox - Setting DNS Retry - Unit
#. combo box label (MB/GB values)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2473
msgid "&Unit"
msgstr "단위(&U)"

#  additional file (included in a YOU patch)
#. check box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2480
msgid "Additive"
msgstr "더하기"

#. check box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2487
msgid "Encrypt Image with LUKS"
msgstr "LUKS로 이미지 암호화"

#. help text
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2489
msgid ""
"<p>To create an encrypted file system, check <b>Encrypt Image with LUKS</b> "
"and enter the password.</p>"
msgstr ""
"<p>암호화된 파일 시스템을 생성하려면 <b>LUKS로 이미지 암호화</b>를 선택하고 "
"비밀번호를 입력하십시오.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2500
msgid "Encrypted Image LUKS Password"
msgstr "암호화된 이미지 LUKS 비밀번호"

#. general help for directory structure tab
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2513
msgid "<p>Edit the configuration scripts used to build your image.</p>"
msgstr "<p>이미지를 작성하는 데 사용되는 구성 스크립트를 편집하십시오.</p>"

#. general help for directory structure tab
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2520
msgid "<p>Point to the configuration directories for building your image.</p>"
msgstr "<p>이미지를 작성하는 데 사용되는 구성 디렉토리를 가리키십시오.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2527
msgid "Directory with System Configur&ation"
msgstr "시스템 구성 디렉터리(&A)"

#. help text
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2531
msgid ""
"<p>Define the path to the <b>Directory with System Configuration</b> (the "
"<tt>root</tt> directory). The entire directory is copied into the root of "
"the image tree using <tt>cp -a</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>시스템 구성 디렉터리</b> (<tt>루트</tt> 디렉터리)의 경로를 지정해 주세"
"요. 이 디렉터리는 <tt>cp -a</tt> 를 사용하여 이미지 트리의 루트에 복사됩니다."
"</p>"

#. label (above table)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2551
msgid "Directory with System Configuration"
msgstr "시스템 구성 디렉터리"

#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2556
msgid "Path to Directory"
msgstr "디렉터리 경로"

#. help for table with users
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2561
msgid ""
"<p>Configure the <b>Directory with System Configuration</b> (the <tt>root</"
"tt> directory). The entire directory is copied into the root of the image "
"tree using <tt>cp -a</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>시스템 구성 디렉터리</b> (<tt>루트</tt> 디렉터리)를 지정해 주세요. 이 "
"디렉터리는 <tt>cp -a</tt>를 사용하여 이미지 트리의 루트에 복사됩니다.</p>"

#  text entry label
#. label (above table)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2588
msgid "Directory with Scripts"
msgstr "스크립트 디렉터리"

#  menu button label
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2593
msgid "Path to File"
msgstr "파일의 경로"

#. help for table with users
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2598
msgid ""
"<p>Configure the <b>Directory with Scripts</b> (the <tt>config</tt> "
"directory). It contains scripts that are run after the installation of all "
"the image packages.</p>"
msgstr ""
"<p><b>스크립트 디렉터리</b> (<tt>설정</tt> 디렉터리)를 설정해 주세요. 이 디렉"
"터리에는 모든 이미지의 꾸러미를 설치한 뒤 실행 해야 할 스크립트를 포함합니다."
"</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2627
msgid "Studio Custom Build Script"
msgstr "Studio 사용자 지정 빌드 스크립트"

#. textentry label
#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2635
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2656
msgid "&Import..."
msgstr "가져오기(&I)..."

#  header in the variable description text, SuSEconfig/ULconfig module names are appended
#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2645
msgid "I&mage Configuration Script"
msgstr "이미지 구성 스크립트(&M)"

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2646
msgid ""
"<p>Edit your <b>Image Configuration Script</b>, called <tt>config.sh</tt>. "
"This script is run at the end of the installation but before the package "
"scripts have run.</p>"
msgstr ""
"<p><b>이미지 구성 스크립트</b>, <tt>config.sh</tt>라고도 불리는 것을 편집하세"
"요. 이 스크립트는 설치가 완료된 후 꾸러미 스크립트가 실행 되기 전에 실행됩니"
"다.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2666
msgid "Pa&th to Directory with Scripts"
msgstr "스크립트 디렉터리의 경로(&T)"

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2667
msgid ""
"<p>The optional <b>Directory with Scripts</b> (<tt>config</tt> directory) "
"contains scripts that are run after the installation of all the image "
"packages.</p>"
msgstr ""
"<p><b>스크립트 디렉터리</b> (<tt>설정</tt> 디렉터리)에는 이미지의 꾸러미를 설"
"치한 후 실행할 스크립트를 포함한 디렉터리를 지정합니다.</p>"

#. push button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2677
msgid "Br&owse..."
msgstr "찾아보기(&O)..."

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2687
msgid "C&leanup Script"
msgstr "스크립트 지우기(&L)"

#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2688
msgid ""
"<p>Edit your <b>Cleanup Script</b> (<tt>images.sh</tt>). This script is run "
"at the beginning of the image creation process.</p>"
msgstr ""
"<p><b>스크립트 지우기</b> (<tt>images.sh</tt>)를 편집하세요. 이 스크립트는 이"
"미지 작성 처리가 시작될 때 실행해야 할 스크립트 입니다.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2698
msgid "Im&port..."
msgstr "가져오기(&P)..."

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2709
msgid "&Author"
msgstr "제작자(&A)"

#. help text for Author, Contact and Specification widgets
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2711
msgid ""
"<p>Set the values for <b>Author</b> of the image, <b>Contact Information</"
"b>, and the image <b>Specification</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>제작자</b> 에는 이미지를 작성한 사람의 이름을 입력합니다. <b>연락처 정"
"보</b> 나 <b>사양</b>도 입력하세요.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2724
msgid "C&ontact"
msgstr "연락처(&O)"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2736
msgid "&Specification"
msgstr "사양(&S)"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2750
msgid "&Locale"
msgstr "지역화(&L)"

#. help text for locale (heading)
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2758
msgid "<p><b>Locale Settings</b></p>"
msgstr "<p><b>로컬 설정</b></p>"

#. help text for locale
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2762
msgid ""
"<p>The value of <b>Locale</b> (e.g. <tt>en_US</tt>) defines the contents of "
"the RC_LANG variable in <t>/etc/sysconfig/language</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>로케일</b>의 값(예. <tt>en_US</tt>)은 <t>/etc/sysconfig/language</tt> "
"안의 RC_LANG 변수의 내용을 정의하는 값입니다.</p>"

#  title for selection box 'keyboard layout'
#  menue label text
#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2770
msgid "&Keyboard Layout"
msgstr "키보드 배열(&K)"

#. help text for keytable
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2778
msgid ""
"<p><b>Keyboard Layout</b> specifies the name of the console keymap to use. "
"The value corresponds to a map file in <tt>/usr/share/kbd/keymaps</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>키보드 배열</b>은 사용할 콘솔 keymap의 이름을 지정합니다. 값은 <tt>/"
"usr/share/kbd/keymaps</tt>의 맵 파일에 해당합니다.</p>"

#. textentry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2787
msgid "&Time Zone"
msgstr "시간대(&T)"

#. help text for timezone
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2795
msgid ""
"<p>It is possible to set a specific <b>Time zone</b>. Available time zones "
"are located in the <tt>/usr/share/zoneinfo</tt> directory.</p>"
msgstr ""
"<p>특정 <b>시간대</b>를 설정할 수 있습니다. 사용 가능한 시간대는 <tt>/usr/"
"share/zoneinfo</tt> 디렉토리에 있습니다.</p>"

#. general help for users tab
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2803
msgid "<p>Create users that should be available on the target system.</p>"
msgstr "<p>대상 시스템에서 사용할 수 있어야 하는 사용자를 생성하십시오.</p>"

#  label shown at command line (user attribute)
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2814
msgid "Login Name"
msgstr "로그인 이름"

#  label shown at command line (user attribute)
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2816
msgid "Full Name"
msgstr "전체 이름"

#  table header
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2818
msgid "UID"
msgstr "UID"

#  label shown at command line (user attribute)
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2820
msgid "Home Directory"
msgstr "홈 디렉터리"

#  column header group
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2822
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#  label shown at command line (user attribute)
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2824
msgid "GID"
msgstr "GID"

#. help for table with users
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2828
msgid ""
"<p>For each user, specify the <b>Name</b>, <b>Password</b>, <b>Home "
"Directory</b> and group\n"
"to which the users belongs.</p>\n"
msgstr ""
"<p>각각의 사용자에 대해 <b>이름</b>, <b>열쇠글</b>, <b>홈 디렉터리</b> 및 그"
"룹을 \n"
"지정해 주세요.</p>\n"

#. dialog caption
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2911
msgid "Live CD Configuration"
msgstr "라이브 CD 구성"

#  summary heading: configured shares
#. dialog caption
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2913
msgid "Xen Image Configuration"
msgstr "Xen 이미지 구성"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2919
msgid "&Create ISO"
msgstr "ISO 만들기(&C)"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2921
msgid "&Create Xen Image"
msgstr "Xen 이미지 생성(&C)"

#. button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2923
msgid "&Create Virtual Disk Image"
msgstr "가상 디스크 이미지 생성(&C)"

#. help text for kiwi UI preparation
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2973
msgid ""
"<p>Enter the name of your image configuration. Base new configuration on "
"template from the list or on the directory with the existing configuration.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>이미지 구성의 이름을 입력해 주세요. 목록에 있는 서식으로 새 구성을 작성하"
"거나 이미 구성된 디렉터리로 작성할 수 있습니다.</p>"

#  helptext 1/4
#. help text for kiwi UI preparation
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2980
msgid ""
"<p>Place custom configuration templates under <tt>%1</tt> directory.</p>"
msgstr ""
"<p>사용자 정의 구성 서식은 <tt>%1</tt> 디렉도리 아래에 위치해야 합니다.</p>"

#. help text for kiwi UI preparation, cont.
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2988
msgid "<p>Choose the <b>Image Type</b> which should be created.</p>"
msgstr "<p>생성할 이미지의 <b>이미지 형식</b> 을 선택하세요.</p>"

#. help text for kiwi UI preparation, cont.
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2991
msgid "<p>Select <b>Output Directory</b> for the created image.</p>"
msgstr "<p>작성한 이미지의 <b>출력 디렉터리</b>를 선택하세요.</p>"

#. help text for kiwi UI preparation, cont.
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2994
msgid ""
"<p>Modify the list of <b>Package Repositories</b> that will be used for "
"creating the image. Use <b>Add From System</b> to add one of the current "
"system repositories.</p>"
msgstr ""
"<p>이미지를 작성하기 위해 사용할 <b>꾸러미 저장소</b> 의 목록을 수정하세요. "
"<b>시스템으로부터 추가</b>를 사용하여 현재 시스템 저장소를 추가합니다.</p>"

#. help text for kiwi UI preparation, cont.
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:2999
msgid "<p>Click <b>Next</b> to continue with the configuration.</p>"
msgstr "<p><b>다음</b>을 클릭하여 구성을 계속하십시오.</p>"

#. combo box item
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3020
msgid "Network Boot Image"
msgstr "네트워크 부트 이미지"

#. combo box item
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3028
msgid "OEM Image"
msgstr "OEM 이미지"

#. error popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3123
msgid ""
"Selected directory does not contain valid description of system "
"configuration."
msgstr ""
"선택한 디렉토리에 시스템 구성에 대한 유효한 설명이 포함되어 있지 않습니다."

#  progress step
#. busy popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3131
msgid "Importing repositories..."
msgstr "저장소 가져오는 중..."

#. combo box item, %1 is name, %2 version
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3182
msgid "%1, version %2"
msgstr "%1, 버전 %2"

#. checkbox label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3197
msgid "&32bit Architecture Image"
msgstr "32비트 아키텍쳐 이미지(&3)"

#. checkbox label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3209
msgid "Target is i586 only"
msgstr "대상은 i586만입니다."

#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3222
msgid "&Kiwi Configuration"
msgstr "Kiwi 구성(&K)"

#. radio button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3236
msgid "Create from Scratch"
msgstr "처음부터 생성"

#  label above radiobutton box
#. radio button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3247
msgid "Base on Template"
msgstr "기본 서식"

#  translators: error message
#. radio button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3266
msgid "Base on Existing Configuration"
msgstr "기본 기존 구성"

#. push button label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3273
msgid "&Choose..."
msgstr "선택(&C)..."

#. combo box label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3284
msgid "I&mage Type"
msgstr "이미지 형식(&M)"

#. text entry label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3292
msgid "&Output Directory"
msgstr "출력 디렉토리(&O)"

#  check box label - restore option
#. table header
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3304
msgid "Package Repository"
msgstr "꾸러미 디렉터리"

#. menu butto label
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3310
msgid "A&dd from System"
msgstr "시스템에서 추가(&D)"

#. dialog caption
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3318
msgid "Image preparation"
msgstr "이미지 준비"

#. popup error message, %1 is the package name
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3414
msgid ""
"Cannot search for SLP repositories\n"
"without having %1 package installed.\n"
msgstr ""
"%1 패키지가 설치되어 있지 않으면\n"
"SLP 리포지토리를 검색할 수 없습니다.\n"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3500
msgid "Path to the Output Directory"
msgstr "출력 디렉터리 경로"

#  Popup text
#. error popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3521
msgid ""
"Configuration with name \"%1\" already exists.\n"
"Choose a different one."
msgstr ""
"구성 이름 \"%1\" 은 이미 있습니다.\n"
"다른 것을 선택하세요."

#. error popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3533
msgid "Enter the path to the output directory."
msgstr "출력할 디렉터리의 경로를 입력하세요."

#  message box
#. error popup
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3539
msgid "Specify at least one package repository."
msgstr "최소 하나의 꾸러미 저장소를 지정하세요."

#. continue/cancel popup %1 is a \n separated list
#: src/include/product-creator/kiwi_dialogs.rb:3640
msgid ""
"Failed to add these repositories:\n"
"\n"
"%1.\n"
"\n"
"Continue anyway?"
msgstr ""
"다음 저장소 추가에 실패:\n"
"\n"
"%1.\n"
"\n"
"계속 하시겠습니까?"

#. text box label
#: src/modules/Kiwi.rb:693
msgid "Path to directory to store the log files"
msgstr "로그 파일을 저장할 디렉토리 경로"

#. text box label
#: src/modules/Kiwi.rb:702
msgid "Standard output file name"
msgstr "표준 출력 파일 이름"

#. text box label
#: src/modules/Kiwi.rb:709
msgid "Error output file name"
msgstr "오류 출력 파일 이름"

#: src/modules/Kiwi.rb:751 src/modules/Kiwi.rb:760
msgid ""
"File %1 already exists.\n"
"Rewrite?"
msgstr ""
"%1 파일이 이미 있습니다.\n"
"다시 쓰시겠습니까?"

#. run kiwi to finally create the selected image
#. @param [String] out_dir output directory for the result
#. @param [String] selected_profiles which profiles should be build (prepared part
#. of command line option)
#: src/modules/Kiwi.rb:825
msgid "Removing old chroot directory failed."
msgstr "오래된 chroot 디렉터리 제거에 실패했습니다."

#  Headline for UML Installation
#. label
#: src/modules/Kiwi.rb:848
msgid "Preparing for Image Creation"
msgstr "이미지 작성 준비 중"

#. button label
#: src/modules/Kiwi.rb:866
msgid "Save logs"
msgstr "로그 저장"

#. label (command result)
#: src/modules/Kiwi.rb:940
msgid "Image creation failed."
msgstr "이미지 만들기에 실패했습니다."

#. label
#: src/modules/Kiwi.rb:965
msgid "Creating Image"
msgstr "이미지 만드는 중"

#. label (command result)
#: src/modules/Kiwi.rb:976
msgid "Image creation succeeded."
msgstr "이미지 작성에 성공했습니다."

#. label (command result)
#: src/modules/Kiwi.rb:995
msgid "Image creation canceled."
msgstr "이미지 생성이 취소되었습니다."

#  CDCreator read dialog caption
#. ProductCreator read dialog caption
#: src/modules/ProductCreator.rb:457
msgid "Initializing Product Creator Configuration"
msgstr "제품 제작기 구성 초기화 중"

#  translators: progress stage 1/1
#. translators: progress stage 1/1
#: src/modules/ProductCreator.rb:471
msgid "Read the configuration"
msgstr "구성을 읽습니다."

#  translators: progress step 1/1
#. translators: progress step 1/1
#: src/modules/ProductCreator.rb:475
msgid "Reading the database..."
msgstr "데이타 베이스를 읽고 있습니다..."

#  progress step
#. translators: progress finished
#. translators: progress finished
#. translators: progress finished
#. translators: progress finished
#: src/modules/ProductCreator.rb:477 src/modules/ProductCreator.rb:504
#: src/modules/ProductCreator.rb:557 src/modules/ProductCreator.rb:583
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  translators: error message
#. translators: error message
#: src/modules/ProductCreator.rb:498
msgid "Cannot read the configuration."
msgstr "구성을 읽을 수 없습니다."

#  CDCreator configure1 dialog caption
#  CDCreator configure2 dialog caption
#  dialog caption
#  Initialization dialog caption
#. ProductCreator read dialog caption
#: src/modules/ProductCreator.rb:537
msgid "Saving Product Creator Configuration"
msgstr "제품 제작기 구성 저장 중"

#  translators: progress stage 1/2
#. translators: progress stage 1/2
#: src/modules/ProductCreator.rb:551
msgid "Write the settings"
msgstr "세팅 기록"

#  translators: progress step 1/1
#. translators: progress step 1/1
#: src/modules/ProductCreator.rb:555
msgid "Writing the settings..."
msgstr "세팅을 기록하고 있습니다..."

#  translators: error message
#. translators: error message
#: src/modules/ProductCreator.rb:577
msgid "Error while writing settings."
msgstr "설정을 쓰는 동안 오류가 발생했습니다."

#  TODO FIXME: your code here...
#  Configuration summary text for autoyast
#. translators: Configuration summary text for autoyast
#: src/modules/ProductCreator.rb:610
msgid "Configuration summary ..."
msgstr "구성 요약..."

#. Create an overview table with all configured cards
#. @return table items
#: src/modules/ProductCreator.rb:623
msgid "No Files"
msgstr "파일 없음"

#  error message
#. an error message, %1 is the directory, %2 is URL of the source
#: src/modules/ProductCreator.rb:1003
msgid ""
"Cannot read directory %1\n"
"from source %2."
msgstr ""
"원본 %2에서 %1 디렉터리를\n"
" 읽을 수 없습니다."

#. the copy is not needed if the sourse will be signed with a gpg key
#. check if the metadata are gzipped
#: src/modules/ProductCreator.rb:2089 src/modules/ProductCreator.rb:3691
msgid "Error reading control file."
msgstr "제어 파일을 읽는 동안 오류가 발생했습니다."

#. workaround for bnc#498464
#: src/modules/ProductCreator.rb:2698
msgid ""
"Could not add GPG key %1 to initrd\n"
"%2.\n"
msgstr ""
"GPG 키 %1을(를) initrd %2에 \n"
"추가할 수 없습니다.\n"

#. yes/no popup: error message
#: src/modules/ProductCreator.rb:2892
msgid ""
"Error: Could not digitally sign the source.\n"
"Try again?\n"
msgstr ""
"오류: 소스에 디지털 서명을 할 수 없습니다.\n"
"재시도 하시겠습니까?\n"

#. error message, %1 is list of URLs (one URL per line)
#: src/modules/ProductCreator.rb:3002
msgid ""
"These sources were not found:\n"
"%1"
msgstr ""
"이 소스들을 찾을 수 없습니다:\n"
"%1"

#. popup question, %1 is directory name
#: src/modules/ProductCreator.rb:3254
msgid "Remove the destination directory %1?"
msgstr "%1 대상 디렉터리를 제거하시겠습니까?"

#  translators: error message for adding a new Listen statement
#. remove the destination
#: src/modules/ProductCreator.rb:3279
msgid "The destination %1 already exists."
msgstr "목적지 %1 은 이미 있습니다."

#  its a file!
#. TODO ask in interactive mode
#: src/modules/ProductCreator.rb:3288
msgid ""
"Destination directory exists or is a file.\n"
"Remove directory %1?"
msgstr ""
"대상 디렉터리가 있거나 파일입니다.\n"
"%1 디렉터리를 제거하시겠습니까?"

#. Check if selected packages are available
#. @return [String] error message
#: src/modules/ProductCreator.rb:3309
msgid "Checking for package availability..."
msgstr "꾸러미의 유효성을 검사 중..."

#. add an empty map if the source doesn't exist
#: src/modules/ProductCreator.rb:3368
msgid "%1 package not available."
msgstr "%1 패키지가 사용가능하지 않습니다."

#. change the label
#. copy the packages
#: src/modules/ProductCreator.rb:3424 src/modules/ProductCreator.rb:3563
msgid "Copying %1"
msgstr "%1 복사 중"

#. string dir = basedir + product_map[source]:"/" + datadir + "/" + package["arch"]:"";
#: src/modules/ProductCreator.rb:3599
msgid ""
"Cannot download package %1\n"
" from source %2.\n"
msgstr ""
"%1 꾸러미를 %2 소스로부터 \n"
"다운로드 할 수 없습니다.\n"

#: src/modules/ProductCreator.rb:3616
msgid ""
"Error while copying packages. \n"
"\t\t    Check the created directory for possible hints."
msgstr ""
"꾸러미 복사 중 오류가 발생했습니다. \n"
"\t\t    생성된 디렉터리에서 힌트를 확인하십시오."

#~ msgid "USB Stick Image"
#~ msgstr "USB 스틱 이미지"

#~ msgid "Create USB stick image now?"
#~ msgstr "지금 USB 스틱 이미지를 작성하시겠습니까?"

#~ msgid ""
#~ "USB stick image successfully created in\n"
#~ "%1\n"
#~ "directory."
#~ msgstr ""
#~ "USB 스틱 이미지가 %1 디렉터리에 \n"
#~ "성공적으로\n"
#~ "작성되었습니다."

#~ msgid "USB Stick Image Configuration"
#~ msgstr "USB 스틱 이미지 구성"

#~ msgid "&Create USB Stick Image"
#~ msgstr "USB 스틱 이미지 생성(&C)"

#  translators: error message
#~ msgid "SuSEconfig script failed."
#~ msgstr "SuSEconfig 스크립트가 실패되었습니다."

#~ msgid "Path to AutoYaST Profile"
#~ msgstr "AutoYast 프로파일 경로"

#  Selectionbox caption
#~ msgid "Path to config.sh File"
#~ msgstr "config.sh 파일 경로"

#~ msgid "Path to Auto&YaST Profile"
#~ msgstr "AutoYast 프로파일의 경로(&Y)"

#~ msgid "Choose the path to the AutoYaST profile (config.xml)."
#~ msgstr "AutoYaST 프로파일(config.xml)의 경로를 선택하세요."

#~ msgid "Brow&se..."
#~ msgstr "찾아보기(&S)..."

#  Read dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Initializing Configuration</big></b><br>\n"
#~ "Please wait...<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>구성 초기화</big></b><br>\n"
#~ "잠시 기다려 주십시오.<br></p>\n"

#  Write dialog help 1/2
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Saving Configuration</big></b><br>\n"
#~ "Please wait...<br></p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>구성 저장</big></b><br>\n"
#~ "잠시 기다려 주십시오.<br></p>\n"

#  Write dialog help 2/2
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
#~ "Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
#~ "An additional dialog informs whether it is safe to do so.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>저장 중단:</big></b><br>\n"
#~ "<b>중단</b>을 눌러 저장을 중단하십시오.\n"
#~ "이 작업이 안전한지 여부를 알려 주는 추가 대화 상자가 나타납니다.\n"
#~ "</p>\n"

#  text is shown in a line of a package list
#, fuzzy
#~| msgid "Remove packages"
#~ msgid "Remove the packages"
#~ msgstr "패키지 제거"

#  title for selection box 'keyboard layout'
#  menue label text
#~ msgid "&Keyboard layout"
#~ msgstr "키보드 배열(&K)"

#  menue label text
#~ msgid "&Time zone"
#~ msgstr "지역 시간대(&T)"

#~ msgid "Create from beginning"
#~ msgstr "아무것도 없이 처음부터 작성"

#~ msgid "&Output directory"
#~ msgstr "출력 디렉터리(&O)"

#  Frame caption for software selection
#~ msgid "Software"
#~ msgstr "소프트웨어"

#  Push button that will pop up the detailed
#  software selection (e.g. Multimedia, Games,
#  KDE, Gnome, ... - not the individual packages!)
#~ msgid "&Detailed selection..."
#~ msgstr "세부 선택...(&D)"

#~ msgid "Target architectrure: %1"
#~ msgstr "대상 구조: %1"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Save the image to the stick now?"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "지금 이미지를 스틱에 저장하시겠습니까?"

#~ msgid "Co&mpress"
#~ msgstr "압축(&M)"

#~ msgid ""
#~ "<p>Check <b>Compress</b> if the final image should be based \n"
#~ "on the squashfs compressed file system."
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>압축</b> 을 선택하여 최종 이미지를 squashfs 압축 파일 \n"
#~ "시스템으로 압축합니다."

#, fuzzy
#~| msgid "Path to directory with existing Add-On Product"
#~ msgid "Path to file with standard output"
#~ msgstr "기존 Add-On 제품 디렉토리의 경로"

#, fuzzy
#~| msgid "Pa&th to Directory with Scripts"
#~ msgid "Path to file with error output"
#~ msgstr "스크립트 디렉터리의 경로(&T)"

#~ msgid "<p>Set the image <b>Size</b> in the specified <b>Unit</b>.</p>"
#~ msgstr "<p>지정한 <b>단위</b> 및 <b>크기</b> 로 이미지를 작성합니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "The source does not support the architecture of this machine (%1).\n"
#~ "Select another source.\n"
#~ msgstr ""
#~ "소스가 이 컴퓨터(%1)의 아키텍처를 지원하지 않습니다.\n"
#~ "다른 소스를 선택하세요.\n"

#~ msgid "&Create Image"
#~ msgstr "이미지 만들기(&C)"

#  Textentry - adding ACL-optiopn - name
#~ msgid "&Name"
#~ msgstr "이름(&N)"

#  textentry label
#~ msgid "&Group Name"
#~ msgstr "그룹 이름(&G)"

#~ msgid "Enter the user password."
#~ msgstr "사용자 열쇠글을 입력하세요."

#~ msgid "O&utput Directory"
#~ msgstr "출력 디렉터리(&U)"

#~ msgid "help for output dir"
#~ msgstr "출력 디렉터리의 도움말"

# src/config/isdn.y2cc:11 src/isdn/wizards.ycp:63 src/isdn/wizards.ycp:84
#  CDCreator read dialog caption
#~ msgid "Saving CD Creator Configuration"
#~ msgstr "CD Creator 구성 저장"

#  CDCreator configure1 dialog caption
#  CDCreator configure2 dialog caption
#  dialog caption
#  Initialization dialog caption
#~ msgid "CD Creator Configuration"
#~ msgstr "CD Creator 구성"

#~ msgid "C&onfigure..."
#~ msgstr "구성(&O)..."

#  table header
#, fuzzy
#~ msgid "&Group name"
#~ msgstr "그룹 이름"

#, fuzzy
#~ msgid "C&D Boot Image"
#~ msgstr "부트 이미지 디렉터리(&B)"

#  screen title for uml disks
#, fuzzy
#~ msgid "&Virtual Disk Boot Image"
#~ msgstr "가상 디스크(&V)"

#~ msgid "&Import"
#~ msgstr "불러오기(&I)"

#, fuzzy
#~ msgid "&Live ISO Image"
#~ msgstr "ISO 이미지"

#, fuzzy
#~ msgid "&Xen Image"
#~ msgstr "커널 이미지"

#, fuzzy
#~ msgid "&USB Stick Image"
#~ msgstr "디스크 이미지"

#  screen title for uml disks
#, fuzzy
#~ msgid "&Virtual Disk Image"
#~ msgstr "가상 디스크"
